<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projets on Ahmad Hamad</title>
    <link>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/</link>
    <description>Recent content in Projets on Ahmad Hamad</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 12:00:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Project XI: StackClassifier: Révolutionner l&#39;Organisation du Contenu sur Stack Overflow grâce à l&#39;Apprentissage Automatique Streaming</title>
      <link>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-11/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-11/</guid>
      <description>Au cœur du Traitement du Langage Naturel (NLP), notre projet collaboratif, mené par une équipe dynamique de trois personnes, se penche sur la tâche complexe d&amp;rsquo;améliorer l&amp;rsquo;expérience utilisateur sur Stack Overflow. En tant que ressource inestimable pour les programmeurs, Stack Overflow a entrepris une analyse approfondie de données internes couvrant 15 ans. Cependant, un défi majeur est apparu : certains messages manquent de données cruciales, en particulier le tag ou le sujet du post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project X: Flux de données en temps réel avec Spark</title>
      <link>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-10/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-10/</guid>
      <description>Dans ce défi, j&amp;rsquo;ai réussi à mettre en place un pipeline de streaming en utilisant Spark Streaming. Le défi était divisé en deux parties.
Pour la première partie, j&amp;rsquo;ai lu et diffusé des données à partir de fichiers CSV, plus précisément des données sur les employés fournies et leur schéma. J&amp;rsquo;ai préparé un DataFrame de lecture en continu pour lire à partir d&amp;rsquo;un emplacement spécifique où les fichiers CSV étaient stockés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project IX: Automatisation de pipeline ETL avec Airflow</title>
      <link>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-9/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-9/</guid>
      <description>Dans ce défi, j&amp;rsquo;ai automatisé avec succès un pipeline ETL (Extract, Transform, Load) en utilisant Airflow. L&amp;rsquo;objectif était de lire un fichier CSV, effectuer les transformations nécessaires et le sauvegarder au format JSON. J&amp;rsquo;ai mis en œuvre le pipeline dans le cadre d&amp;rsquo;Airflow, ce qui permet une exécution fréquente et planifiée basée sur le format cron.
Pour y parvenir, j&amp;rsquo;ai suivi les étapes suivantes :
Copie des données CSV : J&amp;rsquo;ai copié le fichier de données CSV dans l&amp;rsquo;emplacement souhaité où le pipeline ETL pouvait y accéder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project VIII: Prédiction des prix immobiliers</title>
      <link>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-8/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-8/</guid>
      <description>Dans le projet de prédiction des prix des maisons à Ames, Iowa, j&amp;rsquo;ai participé à une compétition ludique visant à prédire les prix finaux des maisons résidentielles. Avec un ensemble de données contenant 79 variables explicatives, j&amp;rsquo;ai exploré les subtilités de ces maisons afin de découvrir les facteurs qui influencent significativement leurs prix. Du nombre de chambres à coucher à la proximité d&amp;rsquo;une voie ferrée, j&amp;rsquo;ai étudié la diversité des caractéristiques et leurs relations avec les prix des logements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project VII: API Spotify de données avec pipeline ETL  </title>
      <link>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-7/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-7/</guid>
      <description>Dans ce projet, j&amp;rsquo;ai réussi à construire un pipeline de données ETL (Extract, Transform, Load) en utilisant Python pour collecter des données à partir de l&amp;rsquo;API publique de Spotify. Le pipeline implique l&amp;rsquo;extraction de données sur un artiste spécifique, la transformation et la validation des données, puis le chargement dans une table de base de données PostgreSQL. En exploitant la plateforme Spotify Developer, j&amp;rsquo;ai créé un compte développeur, généré les identifiants nécessaires (ID client et secret client), et construit un projet Python composé d&amp;rsquo;un fichier main.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet VI: La détection de la dépression dans les tweets en arabe</title>
      <link>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-6/</guid>
      <description>La dépression est un trouble mental prévalent dans le monde arabe, avec une augmentation significative des cas signalés. Des facteurs tels que les expériences traumatiques, le manque de sensibilisation à la santé mentale, l&amp;rsquo;utilisation excessive des médias sociaux et la réduction de l&amp;rsquo;activité physique contribuent à la hausse des taux de dépression. Afin de faire face à ce problème, un modèle d&amp;rsquo;apprentissage en profondeur utilisant AraBERTv0.2-Twitter-base, un modèle linguistique basé sur les transformers pré-entraîné spécifiquement sur les données Twitter arabes, a été développé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet V: Prédicteur de décisions de carte de crédit</title>
      <link>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-5/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-5/</guid>
      <description>Les banques commerciales reçoivent de nombreuses demandes de cartes de crédit. Beaucoup d&amp;rsquo;entre elles sont rejetées pour diverses raisons, telles que des soldes de prêts élevés, des niveaux de revenus faibles ou trop d&amp;rsquo;enquêtes sur le rapport de crédit d&amp;rsquo;un individu, par exemple. Analyser manuellement ces demandes est fastidieux, sujet aux erreurs et prend beaucoup de temps (et le temps, c&amp;rsquo;est de l&amp;rsquo;argent !). Heureusement, cette tâche peut être automatisée grâce à la puissance de l&amp;rsquo;apprentissage automatique, et pratiquement toutes les banques commerciales le font de nos jours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet IV: Statistiques sur la dette internationale</title>
      <link>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-4/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-4/</guid>
      <description>Ce n&amp;rsquo;est pas seulement nous, les humains, qui contractons des dettes pour gérer nos besoins. Un pays peut également contracter une dette pour gérer son économie. Par exemple, les dépenses liées à l&amp;rsquo;infrastructure sont un élément coûteux nécessaire pour que les citoyens d&amp;rsquo;un pays mènent une vie confortable. La Banque mondiale est l&amp;rsquo;organisation qui accorde des prêts aux pays.
Dans ce notebook, nous allons analyser les données sur la dette internationale collectées par la Banque mondiale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet III: Analyse des résultats des tests dans les écoles publiques de New York City</title>
      <link>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-3/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-3/</guid>
      <description>Chaque année, les lycéens américains passent les SAT, qui sont des tests standardisés destinés à mesurer les compétences en lecture, en mathématiques et en écriture. Il y a trois sections - lecture, mathématiques et écriture, chacune ayant un score maximum de 800 points. Ces tests sont extrêmement importants pour les étudiants et les collèges, car ils jouent un rôle essentiel dans le processus d&amp;rsquo;admission.
Analyser les performances des écoles est important pour divers acteurs, notamment les professionnels de la politique et de l&amp;rsquo;éducation, les chercheurs, le gouvernement et même les parents qui envisagent l&amp;rsquo;école à laquelle leurs enfants devraient fréquenter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project II:Le marché des applications Android sur Google Play</title>
      <link>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-2/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-2/</guid>
      <description>Les applications mobiles sont omniprésentes. Elles sont faciles à créer et peuvent être lucratives. En raison de ces deux facteurs, de plus en plus d&amp;rsquo;applications sont développées. Dans ce notebook, nous réaliserons une analyse complète du marché des applications Android en comparant plus de dix mille applications sur Google Play, réparties dans différentes catégories. Nous rechercherons des informations dans les données afin d&amp;rsquo;élaborer des stratégies visant à stimuler la croissance et la rétention des utilisateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet I: Une rétrospective visuelle des lauréats du Prix Nobel</title>
      <link>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahmadhamad55.github.io/ahmadhamad_portfolio/fr/post/project-1/</guid>
      <description>Le Prix Nobel est peut-être la récompense scientifique la plus connue au monde. En plus de l&amp;rsquo;honneur, du prestige et de la somme substantielle d&amp;rsquo;argent, le lauréat reçoit également une médaille en or représentant Alfred Nobel (1833 - 1896), qui a établi le prix. Chaque année, il est décerné à des scientifiques et des chercheurs dans les catégories de la chimie, de la littérature, de la physique, de la physiologie ou de la médecine, de l&amp;rsquo;économie et de la paix.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
